%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TUM-Vorlage: Präsentation
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Rechteinhaber:
%     Technische Universität München
%     https://www.tum.de
% 
% Gestaltung:
%     ediundsepp Gestaltungsgesellschaft, München
%     http://www.ediundsepp.de
% 
% Technische Umsetzung:
%     eWorks GmbH, Frankfurt am Main
%     http://www.eworks.de
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\shiftedframetitle}[1]{\frametitle{\\\vspace{-2cm}#1}\vspace{0.5cm}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zur Wahl des Seitenverhältnisses bitte einen der beiden folgenden Befehle
% auskommentieren und den ausführen lassen:
% \input{./Ressourcen/Praesentation/Praeambel4zu3.tex} % Seitenverhältnis 4:3
\input{./Resources/Presentation/Preamble16to9.tex} % Seitenverhältnis 16:9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{tikz}
\usepackage[european,cute inductors]{circuitikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage{pstricks}
\usepackage{import}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{pgfcache}

\setpgfpreamble{%
	\usepackage{amsmath}
}

\tikzset{flipflop CUS/.style={flipflop,
		flipflop def={t2=D, t5=Q, c3=1}}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./_Settings.tex}                    % !!! DATEI ANPASSEN !!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\renewcommand{\PersonTitel}{B. sc.}
\newcommand{\Datum}{\today}

\renewcommand{\PraesentationFusszeileZusatz}{| michael.leyrer@tum.de | Zwischenvortrag Masterarbeit}

\title{140GHz PMCW Radar Design}
\author{Zwischenvortrag Masterarbeit\\\vspace{0.5cm} Michael Leyrer\\michael.leyrer@tum.de}
%\institute[]{\UniversitaetName \\ \FakultaetName \\ \LehrstuhlName}
\date[\Datum]{München, \Datum}
\subject{Zwischenvortrag Masterarbeit}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./Resources/Presentation/Begin.tex} % !!! NICHT ENTFERNEN !!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FOLIENSTIL: Standard
\PraesentationMasterKopfzeileDreizeiler

\PraesentationTitelseite % Fügt die Startseite ein


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Beispielfolien                                  %%
%\input{./Examples.tex}
%\input{./References.tex}
%\input{./Questions.tex}



\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Inhalt}
	\PraesentationSchriftgroesseGross
	\begin{enumerate}
		\item Idee und Motivation
		\item Grundlagen Pseudo-Zufallsfolgen
		\item Beispielszenario und Systemparameter
		\item Systemanforderungen
		\item Effekte von nicht-idealer Signalverarbeitung
		\item Systemstruktur
		\item LNA und Combining Netzwerk Design
		\item Aktuelle Ergebnisse
	\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Idee und Motivation}
\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Idee und Motivation}
	\PraesentationSchriftgroesseGross
	\begin{itemize}
		\item Ursprünglicher Arbeitsauftrag (Oktober 2020): Einfache und elegante Alternative zu FMCW finden
		\item Aus der ersten Überlegunsrichtung AMCW wurde eine $\pm1$ ''Amplitudenmodulation'' -- also eigentlich eine Phasenmodulation -- basierend auf einer binären Pseudo-Zufallssequenz
		\item Ausganssituation für Masterarbeit: Trasmitterseite bereits implementiert (Verbesserungen noch nötig)
		\item Kernthema: Analyse der Signalverarbeitung von PRBS und Implementierung des Receivers nach Anforderungsanalyse
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Grundlagen Pseudo-Zufallsfolgen}
\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Grundlagen Pseudo-Zufallsfolgen}
	Binäre Pseudo-Zufallsfolgen~(PRBS) können mit linear rückgekoppelten Schiebregistern~(LFSR) erzeugt werden:
	
	\begin{center}
		\begin{circuitikz}[scale=1.1, transform shape]\PraesentationSchriftgroesseKlein
			\draw (-1,0)node[flipflop CUS](FF1){};
			\draw (4,0)node[flipflop CUS](FF2){};
			\draw (8,0)node[flipflop CUS](FF3){};
			\draw (2,0)node[adder](A1){};
			\draw (6,0)node[adder](A2){};
			\draw (-3,0)node[adder](A0){};
			\draw (2,1.25)node[buffer,rotate=-90,yscale=.9,xscale=1.05](B1){}(2,1.55)node{$f_{m-2}$};
			\draw (6,1.25)node[buffer,rotate=-90,yscale=.9,xscale=1.05](B2){}(6,1.55)node{$f_{m-1}$};
			\draw (-3,1.25)node[buffer,rotate=-90,yscale=.9,xscale=1.05](B0){}(-3,1.55)node{$f_0$};
			\draw[-latex] (-4.5,0)node[anchor=south]{init}--(A0.west);
			\draw[-latex] (A0.east)--(FF1.west);
			\draw[-latex,dashed](FF1.east)--(A1.west);
			\draw[-latex](A1.east)--(FF2.west);
			\draw[-latex](FF2.east)--(A2.west);
			\draw[-latex](A2.east)--(FF3.west);
			\draw[-latex](FF3.east)--(10,0)node[anchor=south]{out};
			\draw[-latex](9.25,0)|-(6,2.1)--(6,1.75);
			\draw[-latex](6,2.1)-|(2,1.75);
			\draw[-latex](2,2.1)-|(-3,1.75);
			\draw[-latex](B0.east)--(A0.north);
			\draw[-latex](B1.east)--(A1.north);
			\draw[-latex](B2.east)--(A2.north);
		\end{circuitikz}
	\end{center}

	Dabei muss das Rückkoppelpolynom $f(x)=\sum_{i=0}^{m}f_ix^i$ ein primitives Polynom über den binären Zahlen $\mathbb{Z}_2$ sein. Das ist dann der Fall, wenn die Menge der Polynome mit binären Koeffizienten $\mathbb{Z}_2[x]$ zusammen mit Addition modulo $2$ und mit Multiplikation modulo $f(x)$ einen endlichen Körper ergibt.
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Grundlagen Pseudo-Zufallsfolgen}
	Autokorrelationsfunktion $r_x(\tau)$ einer $7$-bit PRBS $x$ (mit $7$-bit LFSR erzeugt):
	\begin{center}
		\resizebox{!}{8cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{prbs7bitAcf.pgf}}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Beispielszenario und Systemparameter}
	({\color{red}rote} Parameter sind vorläufig, konservativ geschätzt)\\
	\centering
	\begin{circuitikz}[scale=1.2,transform shape]
		\draw(0,1)--(1,1)node[bareantenna,rotate=-90](tx){};
		\draw(0,-1)--(1,-1)node[bareantenna,rotate=-90](rx){};
		\draw(tx.left)node[anchor=south]{TX} (rx.right)node[anchor=north]{RX};
		\draw(tx.top)node[waves,rotate=0,anchor=left](wtx){};
		\draw(rx.top)+(.2,0)node[waves,rotate=180,anchor=right](wrx){};
		\draw(8,1)circle[radius=.5]{}node(target1){$1{\text{m}}^2$};
		\draw(5,-1)circle[radius=.5]{}node(target2){$1{\text{m}}^2$};
		\draw[|-|](3.25,.5)--(7.25,.5)node[midway,anchor=south]{$3{\text{m}}$};
		\draw[|-|](3.25,-1.5)--(4.25,-1.5)node[midway,anchor=south]{$0.6{\text{m}}$};
		\draw[-latex](5.5,-1)--(6.4,-1)node[anchor=south]{$|\vec{v}|\leq30\frac{{\text{m}}}{{\text{s}}}$};
		\draw[-latex]decorate[decoration=snake]{(.75,.75)--(.75,-.65)}--(.75,-.75);
		\draw(.75,0)node[anchor=west]{$\color{red}-20{\text{dB}}$};
	\end{circuitikz}

	\vspace*{.5cm}
	
	\begin{tabular}{|l|c|c|}
		\hline
		{System Parameter}&{Symbol}&{Value}\\\hline
		Center Frequency& $f_{0}$&$140{\text{GHz}}$\\
		BB Symbol Rate &$f_{\text{s}}$&$8.8{\text{GHz}}$\\
		System Temperature& $T$& {$100^{\text{o}}{\text{C}}$}\\
		Transmit Power& $P_{\text{t}}$&{\color{red}$10{\text{dBm}}$}\\
		Transmit Antenna Gain& $G_{\text{t,ant}}$&{\color{red}$0{\text{dBi}}$}\\
		Receive Antenna Gain& $G_{\text{r,ant}}$&{\color{red}$0{\text{dBi}}$}\\\hline
		
	\end{tabular}
\end{frame}

\section{Systemanforderungen}
\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Systemanforderungen}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|c|c|}
			\hline
			{System Parameter}&{Symbol}&Value\\\hline
			%		Internal Receiver Gain& $G_{\text{r,int}}$&\\
			Receiver Noise Figure& ${\text{NF}}$&$\leq18{\text{dB}}$\\
			Two-Sided RF Bandwidth&$B_{3\text{dB}}$&$\geq24{\text{GHz}}$\\ 
			Dynamic Range (stationary)&$[P_{\text{s,min}},P_{\text{s,max}}]$&$[-95{\text{dBm}},-10{\text{dBm}}]$\\
			Dynamic Range (moving)&$[P_{\text{mov,min}},P_{\text{mov,max}}]$&$[-95{\text{dBm}},-67{\text{dBm}}]$\\\hline
			
		\end{tabular}
	\end{center}

	Für Noise Figure wurde eine $20{\text{GHz}}$ Rauschbandbreite angenommen, also $P_{\text{n}}\approx-70{\text{dBm}}$ bzw. ${\text{SNR}}=-25{\text{dB}}$. Durch die Korrelation bei einer $17$-bit PRBS (entspricht Mittelwert über $14.8{\text{\textmu s}}$), wird SNR um $63{\text{dB}}$ besser. Mit einer Mindestanforderung von $20{\text{dB}}$ für das entgültige SNR ergibt sich ${\text{NF}}\leq18{\text{dB}}$.
	
\end{frame}

\section{Effekte von nicht-idealer Signalverarbeitung}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Effekte von nicht-idealer Signalverarbeitung}
	\PraesentationSchriftgroesseGross
	Die folgenden Folien besprechen einige Nicht-Idealitäten bei der Signalverarbeitung von PRBSs und deren Auswirkungnen auf das Gesamtsystem.
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{ACF Base Level}
	Die ACF einer $m$-bit PRBS kann folgende Werte annehmen:
	\begin{align}
		r_x(\tau)=\begin{cases}
			N,\quad&\tau=kN\\
			-1,\quad&\tau\neq kN,
		\end{cases}
	\end{align}
	wobei $N=2^m-1$ und $k\in\mathbb{Z}$. Die Dynamic Range wird also begrenzt durch
	\begin{align}
		\left|\frac{r_x(\tau=kN)}{r_x(\tau\neq kN)}\right|=N\approx m\cdot6{\text{dB}},\quad k\in\mathbb{Z}.
	\end{align}
	Im vorliegenden Szenario muss $m\geq17$, damit das Basisniveau erzeugt durch TX-RX-leakage deutlich unterhalb der Peaks des schwachen Signals liegt.
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Signale mit nicht konstanter Phase}
	Beispielsweise durch bewegte Ziele können Versionen der PRBS empfangen werden, die eine nicht konstante Phase aufweisen, dadurch wird das CCF Basisniveau ''verrauscht''.\\
	
	Hier für $30\frac{{\text{m}}}{{\text{s}}}$ bei $m=17$ und normierter Amplitude:
	\begin{center}
		\resizebox{!}{6cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{prbs17bitVarPhase30msCcf.pgf}}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Phasenrauschen}
	Phasenrauschen führt zu ähnlichen Effekte wie bewegte Ziele. Zur Quantifizierung ist es sinnvoll, den RMS Phasenversatz $\Delta\phi_{{\text{rms}}}$ bei einer gewissen Zeitdifferenz $\Delta t$ zu betrachten.
	\begin{align}
		\Delta\phi_{{\text{rms}}}=\sqrt{\gamma\Delta t},
	\end{align}
	wobei $\gamma=2\pi B_{\text{3dB}}$. Um ein stark verrauchschtes Basisniveau zu vermeiden, muss
	\begin{align}
		\sqrt{\gamma \tau_{\text{tof,leak}}} \ll \pi.
	\end{align}
	Sollte das nicht der Fall sein, so kann das LO Signal zwischen TX Mischer und RX Mischer um $\tau_{\text{tof,leak}}$ verzögert werden, sodass sich an letzterm kohärente Signale vorfinden.
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Korrelationsverfahren}
	Da die CCF Signalinformationen über eine gewisse Zeitspanne erfordert, kann sie nicht instantan berechnet werden. Stattdessen können ein Mischer und ein Integrator als Korrelator verwendet werden. Ein zusätzlicher Block $H$, kann benutzt werden um Schwankungen am Ausgang während des Korrelationsvorgangs zu vermeiden.
	\begin{center}
		\begin{circuitikz}
			\draw (0,0) node[mixer](mix){};
			\draw (3,0) node[fourport,scale=0.5](filt){}node{$H$};
			\draw (6,0) node[plain mono amp](amp){$\int{\text{d}}t$};
			\draw[-latex] (-2,0)node[anchor=south]{$s(t)$}--(mix.west);
			\draw[-latex] (0,2)node[anchor=west]{$x(t)$}--(mix.north);
			\draw[-latex] (mix.east)--(filt.west);
			\draw[-latex] (filt.east)--(amp.in)--+(0.36,0);
			\draw[-latex] (amp.east)--+(1,0)node[anchor=south]{$y(t)$};
		\end{circuitikz}
		\resizebox{!}{5cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{corrProc17bit85dBx1.pgf}}
	\end{center}
	\begin{align}\label{eq:ccfFromCorrExt2}
		r_{s,x}(0) = y(t\to\infty) \approx y\left(t-NT_{\text{s}}\gg 1/2\pi f_{\text{c}}\right),
	\end{align}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{1/f Rauschen}
	Im analogen Basisband kann nicht hochpassgefiltert werden, weil ansonsten Korrelationseigenschaften verloren gehen. Hier z.B. die CCF einer mit $1{\text{MHz}}$ hochpassgefilterten $15$-bit PRBS mit ihrer Referenz. Je größer $m$, desto stärker der Effekt.
	\begin{center}
		\resizebox{!}{5cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{prbs15bitCcf_hpf1MHz.pgf}}
	\end{center}
	
	Der RX Mischer muss also sehr rauscharm sein, da 1/f Rauschanteile nicht rausgefiltert werden können.\\
	
	Für 1/f Rauschen im darauffolgenden Abschnitt des Signalpfads können Techniken wie Chopping verwendet werden. 
\end{frame}

\section{Systemstruktur}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Systemstruktur}
	\centering
	\resizebox{!}{10cm}{\import{../masterarbeit/fig}{140GHzQPSKTX+RX_externalControl_color2.eps_tex}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Antennenarray}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=1.2,transform shape]
		\draw[fill=orange, fill opacity=0.4] (0,0)rectangle(7,6);
		%		\draw (7,6)node[anchor=south east]{Chip Area};
		\draw[fill=white] (0.95,1)rectangle(1.05,5);
		\draw[fill=white] (1.95,1)rectangle(2.05,5);		
		\draw[fill=white] (4.95,2)rectangle(5.05,4);				
		\draw[fill=white] (5.95,2)rectangle(6.05,4);
		\begin{scope}[shift={(0,0.333)}]
			\draw[very thick, color=red](0.925,2.05)--(1.1,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south west]{1};
			\draw[very thick, color=red](1.025,1.95)--(1.1,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north west]{2};
			\draw[very thick, color=red](1.975,2.05)--(1.9,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south east]{3};
			\draw[very thick, color=red](2.075,1.95)--(1.9,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north east]{4};
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(0,1.667)}]
			\draw[very thick, color=red](0.925,2.05)--(1.1,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south west]{5};
			\draw[very thick, color=red](1.025,1.95)--(1.1,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north west]{6};
			\draw[very thick, color=red](1.975,2.05)--(1.9,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south east]{7};
			\draw[very thick, color=red](2.075,1.95)--(1.9,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north east]{8};
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(4,1)}]
			\draw[very thick, color=red](0.925,2.05)--(1.1,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south west]{9};
			\draw[very thick, color=red](1.025,1.95)--(1.1,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north west]{10};
			\draw[very thick, color=red](1.975,2.05)--(1.9,2.05)node[scale=0.7,color=black,anchor=south east]{11};
			\draw[very thick, color=red](2.075,1.95)--(1.9,1.95)node[scale=0.7,color=black,anchor=north east]{12};
		\end{scope}
		\draw[|-|](5,1.85)--(6,1.85)node[scale=0.7,midway,anchor=north]{$360{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](2.25,1)--(2.25,5)node[scale=0.7,midway,anchor=west]{$X{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](4.75,2)--+(0,2)node[scale=0.7,midway,anchor=east]{$X{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](5.95,4.15)--+(0.1,0)node[scale=0.7,midway,anchor=south]{$15{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](1.5,5.15)--+(4,0)node[scale=0.7,midway,anchor=south]{$X{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](7.25,0)--+(0,6)node[scale=0.7,midway,anchor=west]{$X{\text{\textmu m}}$};
		\draw[|-|](0,6.15)--+(7,0)node[scale=0.7,midway,anchor=south]{$X{\text{\textmu m}}$};
		\draw[-latex](-.25,-.25)--(-.25,.75)node[anchor=east]{$y$};
		\draw[-latex](-.25,-.25)--(.75,-.25)node[anchor=west]{$x$};
	\end{tikzpicture}
	\resizebox{!}{5cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{antenna_isolation.pgf}}
	
	Isoltaion von TX zu je einen RX Schlitz wesentlich schlechter als zu beiden kombiniert
\end{frame}

\section{Design}


\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Combining / Matching Netzwerk}
	\centering
	\begin{circuitikz}
		\draw(-4,1)node[anchor=east]{$a_{1+}$}to[short,o-](-3,1)to[TL,l=$Z_{1};\:l_1$,*-*](-1,1)--(1,1)to[TL,l=$Z_{1};\:l_1$,-*](3,1)to[short,-o](4,1)node[anchor=west]{$a_{2+}$};
		\draw(-3,1)--(-3,2)to[TL,l=$Z_2;\:l_2$](-1,2)to[R,l=$2Z_2$](1,2)to[TL,l=$Z_2;\:l_2$](3,2)--(3,1);
		\draw(-4,0)node[anchor=east]{$a_{1-}$}to[short,o-](-3,0)to[TL,l=$Z_{1};\:l_1$,*-](-1,0)--(1,0)to[TL,l=$Z_{1};\:l_1$,*-*](3,0)to[short,-o](4,0)node[anchor=west]{$a_{2-}$};
		\draw(-3,0)--(-3,-1)to[TL,l=$Z_2;\:l_2$](-1,-1)to[R,l=$2Z_2$](1,-1)to[TL,l=$Z_2;\:l_2$](3,-1)--(3,0);
		\draw(-1,1)--(-1,2.5)to[TL,l=$Z_3;\:l_3$,-o](-1,4.5)node[anchor=south]{$b_+$};
		\draw(1,0)--(1,2.5)to[TL,l_=$Z_3;\:l_3$,-o](1,4.5)node[anchor=south]{$b_-$};
	\end{circuitikz}\hspace*{.5cm}
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../masterarbeit/fig/RX_to_LNA_thick.png}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{Low-Noise Amplifier}
	Induktive degenerierte, differentielle Kaskodenschaltung
	
	\centering
	\begin{circuitikz}[scale=0.8, transform shape]
		\draw (-2,0) node[nmos,arrowmos,bulk](cs1){$T_{1+}$};
		\draw (-2,3) node[nmos,arrowmos,bulk,xscale=-1](cg1){}node[anchor=east]{$T_{2+}$};
		\draw (0,5)node[transformer,rotate=90](trafo){};
		%		\draw (cs)--(cs.S)(cg)--(cg.S);
		\draw (cs1.S)to[L,l=$L_{\text{s}}$]+(0,-1.5)node[ground]{};
		\draw (cg1.S)to[L,l=$L_{\text{m}}$](cs1.D);
		\draw (cs1.G)+(-1.5,0)node[anchor=east]{$V_{\text{B1}}+V_{\text{in}}/2$}to[L,l_=$L_{\text{g}}$,o-](cs1.G);
		\draw (cg1.G)-|(0,2)to[short,-o](0,2)node[anchor=north]{$V_{\text{B2}}$};
		\draw (2,0) node[nmos,arrowmos,bulk,xscale=-1](cs2){}node[anchor=east]{$T_{1-}$};
		\draw (2,3) node[nmos,arrowmos,bulk](cg2){$T_{2-}$};
		%		\draw (cs)--(cs.S)(cg)--(cg.S);
		\draw (cs2.S)to[L,l=$L_{\text{s}}$]+(0,-1.5)node[ground]{};
		\draw (cg2.S)to[L,l=$L_{\text{m}}$](cs2.D);
		\draw (cs2.G)to[L,l_=$L_{\text{g}}$,o-]+(1.5,0)node[anchor=west]{$V_{\text{B1}}-V_{\text{in}}/2$};
		\draw (cg2.G)to[short,-*](0,3);
		\draw (trafo.A1)-|(cg1.D);
		\draw (trafo.A2)-|(cg2.D);
		\draw (trafo-L1.midtap)to[short,*-]+(0,0)|-(2,5)node[vdd]{$1.8{\text{V}}$};
		\draw(-1.5,5)node{$L=80{\text{pH}}$};
		\draw(trafo.B2)to[short,-o]+(0,0.1);
		\draw(trafo.B1)to[short,-o]+(0,0.1);
		\draw(-.75,6.1)--(.75,6.1)node[currarrow]{}node[midway,anchor=south]{$V_{\text{out}}$};
	\end{circuitikz}\hspace*{.5cm}\includegraphics[width=0.3\linewidth]{../masterarbeit/fig/LNA_thick.png}
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{LNA Design Schritte}
	\begin{enumerate}
		\item Ermittlung optimale Stromdichte der CS Transistoren
		\item Matching Realteil rauschoptimale Quellimpedanz durch Transistorbreite
		\item Matching Realteil $Z_{1,1}$ durch Source Degeneration
		\item CG Stufe auf CS Stufe matchen mit $L_{\text{m}}$
		\item $S_{1,2}$ durch kreuzgekopplte Kapazitäten zwischen Drain und Source and den CG Transistoren reduzieren; dadurch mehr Stabilität / Gain
		\item Eingangs-/Ausgangsmatching mit Serieninduktivität/-kapazität.
		\item Layout und EM-Simulation, anschließend entsprechende Nachbesserungen
	\end{enumerate}

\end{frame}

\section{Ergebnisse}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{LNA Ergebnisse}
	\centering
	
	\resizebox{!}{10cm}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{LNA_final_sparams+Zsopt.pgf}}	$f\in[120{\text{GHz}},160{\text{GHz}}]$
\end{frame}

\begin{frame}
	\shiftedframetitle{LNA Ergebnisse}
	Quellenimpedanz $(60+{\text{j}}100)\Omega$
	
	\centering
	\resizebox{0.35\linewidth}{!}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{LNA_final_Gain+NF.pgf}}
	\resizebox{0.35\linewidth}{!}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{LNA_final_Kf.pgf}}
	
	\resizebox{.35\linewidth}{!}{\importpgf{../masterarbeit/fig}{LNA_final_gain-input_power_140G.pgf}}
\end{frame}

\input{Questions.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FOLIENSTIL: Standard mit Lehrstuhl-, Fakultäts- und Universitätsnamen im
% Kopfbereich links
%\PraesentationMasterKopfzeileDreizeiler
%\PraesentationTitelseite


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FOLIENSTIL: Weisse Schrift auf blauem Grund
%\PraesentationMasterWeissBlau

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Startseiten                                     %%

% Setzt die Startseite auf eine mit Flaggen als Hintergrund:
%\PraesentationStartseiteFlaggen

% Setzt die Startseite auf eine mit mit einer Zeichnung des TUM-Uhrenturms:
%\PraesentationStartseiteUhrenturm

% Setzt die Startseite auf eine ohne Hintergrund:
%\PraesentationStartseiteLeer

%\PraesentationTitelseite % Fügt die Startseite ein
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document} % !!! NICHT ENTFERNEN !!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
